\begin{myenumerate}
\item Un automobiliste part pour une ville situé à 93~km de son domicile. Il part à 9~h~15 et roule à 62~km/h. En cours de route, il s'arrête 15~min. Quelle est l'heure d'arrivée en ville ?
\item Le soir, il repart à 17~h~40. \`A quelle vitesse doit-il rouler pour être rentré à 19~h~20 ?
\end{myenumerate}